\chapter{Testkonzept}

Das Testen von geschriebenem Quelltext ist für die korrekte Ausführung und der Qualität des Projektes genau so wichtig wie die Dokumentation. 
Werden Änderungen am Quelltext vorgenommen, so müssen diese, egal wie umfassend diese sind, auf ihre Korrektheit getestet werden. 
Die verschiedenen Arten an Tests und die benutzten Werkzeuge werden in diesem Abschnitt aufgelistet.

\section{Komponententests}

Komponententests werden genutzt, um einzelne Module und Klassen, durch das Schreiben von Testfällen, auf ihre Korrektheit zu testen. 
Das Schreiben dieser Testfälle liegt auch, wie bei der Dokumentation des Quelltextes, im Geltungsbereich des jeweiligen Entwicklers. 
Für die Komponententests im Backend wird PHPUnit im GitLab CI integriert und für das Frontend wird Jest benutzt.

\section{Integrationstests}

Nachdem mehrere Module bzw. Klassen einzeln mit den Komponententests erfolgreich getestet wurden, muss nun das Zusammenspiel dieser Module mit Testfällen geprüft werden. 
Dies kann inkrementell geschehen, also abhängige Module werden schrittweise zusammengeführt und getestet, oder alle abhängigen Module werden gleichzeitig 
zusammengeführt und getestet. Mit Hilfe von PHPUnit können diese Integrationstest durchgeführt werden.

\section{Systemtests}

Die Systemtests werden genutzt, um das System, also alle zusammengeführten und getesteten  Module, auf Korrektheit zu testen. 
Hierbei ist besonders das Zusammenspiel zwischen Client im  Frontend und Server im Backend für dieses Projekt zu testen. Die Systemtests werden von uns manuell durchgeführt.

%siehe Handreichung